劉小麗播錄音，答問大會腰斬

行政長官梁振英就任內最後一份《施政報告》到立法會出席答問會，議員劉小麗在提問時，播放有關梁振英的錄音聲帶，被主席要求離開會議廳，引起混亂，主席梁君彥最終宣布休會。

梁振英到立法會出席答問會，進入會議廳後，社民連梁國雄叫口號，保安人員將他帶離會議廳。

答問會五位議員提問之後輪到劉小麗，期間她播放梁振英早前的錄音聲帶，九龍西議員劉小麗表示：「口口聲聲說自己為劏房戶如何不開心，這真的忍不住要出聲。我很想播一條很短的聲帶給大家聽聽，不知道這是誰。」 期間梁君彥指出不能播放聲帶，劉小麗就指：「我聽不到你說甚麼，主席。」她其後被要求逐出會議廳，保安人員上前要求她離開。 劉小麗就表示：「要認認真真，梁振英，就算你如何提高長者生活津貼，根據現時的報告，仍然有三分之一長者處於貧窮狀態。」

部分民主派議員上前阻止保安人員帶走劉小麗，梁君彥一度暫停會議，民主派議員繼續阻止保安人員帶走劉小麗。 在約二十分鐘後，梁君彥決定休會：「剛才我已經命令劉小麗議員不要在會議廳播放錄音，但她不聽我的命令，然後繼續播放，因此我認為她的行為極不檢點，命令她離開會議廳。」

有議員詢問劉小麗涉及干犯哪個條例，梁君彥重申議員需要返回座位：「由於議會秩序未恢復，我宣布休會。」 建制派表示極之遺憾，民建聯區議會(二)李慧琼表示：「過去長時間很多市民已批評立法會極混亂，由擲香蕉、擲玻璃杯、搶文件、擲老鼠(道具)，每一次特首來參與會議，每一次司長來出席會議，幾乎都是搞亂的。流會令我們一眾發問問題的議員無法繼續提問。」

公民黨香港島議員陳淑莊就指：「究竟有何地方劉小麗不檢點，大家見到因為主席似乎每一次都很慌張、很慌亂，見到有甚麼情況下，就用行為不檢點作「遮醜布」，就去解釋所有趕人出來的理由，這個行為不檢點，應該有相當一個門檻。」 今次是第二次行政長官答問會腰斬，首次是在2014年，人民力量同社民連議員抗議，有人投擲物件，主席曾鈺成宣布休會。

竟然無人post呢單野

Support 小麗老師

應該想播呢段錄音
689走數講大話鐵證

流會令我們一眾發問問題的議員無法繼續提問。

今年第一次流會就係佢哋搞

sorry 囉

今次冇問題啦